#  Ruby prework - Zmienne i typy danych

#### Schemat rozwiązywania zadań:

* wszystkie zadania z tego działu wykonuj w odpowiednich plikach exercise_X.rb,

#### Zadanie 1

Stwórz zmienną o nazwie numer i zapisz do niej dowolną liczbę. Następnie stwórz dwie zmienne z napisami (stringami) tak jak podane poniżej:

```ruby
string1 = "Moj ulubiony numer to: #{numer}";
string2 = 'Moj ulubiony numer to: #{numer}';
```

Wypisz je w konsoli. Zapisz w komentarzu czym się róznią wyświetlone napisy i dlaczego?

#### Zadanie 2

W odpowiednim pliku utwórz 5 zmiennych i wstaw do nich następujace dane:

* liczbę całkowitą,
* liczbę zmiennoprzecinkową,
* string (napis),
* wielolinijkowy napis,
* wartość logiczną.

Skomentuj odpowiednio każdą zmienną, podając informację jaki typ danych przechowuje.

Każdą zmienną wyświetl na ekranie, w postaci:
`Zmienna XXX typu YYY`


#### Zadanie 3

Stwórz dwie zmienne i przypisz do nich dwie wartości logiczne, jakie znasz. Porównaj je za pomocą operatora ==, a 
wynik zapisz do trzeciej zmiennej. Napisz w komentarzu swoje spostrzeżenia.

#### Zadanie 4.

W odpowiednim pliku utwórz następujące zmienne:

* `add1` o wartości całkowitej,
* `add2` o wartości zmiennoprzecinkowej,
* `sum`, która będzie sumą `add1` i `add2`.

Każdą zmienną wyświetl na ekranie razem z jej typem.

#### Zadanie 5.

Napisz program, który utworzy dwie zmienne: `a1` i `a2`, po czym wykona następujące czynności:

* Przypisze zmiennej `a1` wartość 10, zmiennej `a2` wartość 15,
* Utworzy zmienną `sum`, której nada wartość sumy zmiennych `a1` i `a2`,
* Utworzy zmienną `quotus`, której nada wartość ilorazu zmiennych `a2` i `a1`,
* Utworzy zmienną `int_part`, której nada wartość części całkowitej zmiennej `quotus`,
* Wyświetli w terminalu wartości wszystkich zmiennych.
